'青龍'，'青龍偃月刀'係綠色定藍色

唔係古人既青係指藍色咩

係青色

青天白日

青出於藍

青龍(木:青=??????????????)
白虎(金:白)
北玄武(水:黑=玄)
南朱雀(火:紅=赤=朱(半點朱唇萬客嘗))

青龍，又名蒼龍，在中國傳統文化中是四象之一，根據五行學說，它是代表東方的靈獸，為青色的龍，五行屬木，代表的季節是春季，司風雷，滋生萬物。

Wikipedia

青草=年青嘅草？=青色嘅草？

ching chong 清蒼

古代青色=藍色
好似係

其實係黑色

青可以解黑色（明朝）

青天白日:
請參考國民黨旗

青出於藍，而勝於藍:
話說古代染布係由藍草整出黎嘅顏料染成，而個隻布嘅顏色，係blue

所以，青色就係blue

Source

青眼白龍

精出於男

所以吞食天地個關公先岩色

說文解字：「綠， 帛青黃色也。」

青+黃=綠

所以，青=blue

說文解字

倉經切

東方色也。木生火，从生、丹。丹青之信言象然。凡青之屬皆从青。

古代嘅青有好多意思
青天=藍色
青草=綠色
青絲=黑色

頂

Wiki:
青龍偃月刀是偃月刀的其中一種。根據文獻記載及出土文物中，偃月刀在宋朝開始出現，因重量關係，主要用於練習臂力，非戰爭中的武器。

青龍偃月刀既存在已經係一個大bug

ching 龍

ching ho ball

望下自己條J